{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006561",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=799&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00380000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2333100380000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1977-10-13",
        "domain": "자연관광",
        "title": "김준룡장군 전승지 및 비"
    },
    "text": "金俊龍将軍伝承地および碑 (김준룡장군 전승지 및 비)\\n\n京畿道水原市長安区下光橋洞山1-1番地\\n\n京畿道記念物 , 1637年(仁祖15)1月に全羅兵士キム·ジュンリョン(1586~1642)が水原広橋山で清の軍事に収めた勝利を記念するために岩盤に碑石の形を整えて作り、その中に文字を刻んだのだ。 中央に大きく刻まれた「忠陽公」はキム·ジュンリョンの諡号であり、「伝承地」は戦闘で勝利した場所をいう。 そして小さな字は丙子胡乱が起きると、キム·ジュンリョンが王のために湖南兵士を率いて広橋山に至り、清の大将3人を殺したという内容だ。 この時の王は、チャン·チョンに避難していた仁祖であり、戦闘中に射殺された清の大将の一人が、まさに清太祖ヌルハチの婿である白羊高羅である。 広橋山戦闘は丙子胡乱の時、朝鮮軍が成し遂げた最大の勝利だった。 当時、チャン·チョンは清の軍事に包囲されて久しいし、内外が塞がれて断絶したが、広橋山の戦いの勝利の知らせが伝えられると安定を取り戻した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道水原市長安区下光橋洞山1-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "この碑はいつ作られましたか？",
            "answer": "1637年(仁祖15)1月に作られました。"
        },
        {
            "question": "この碑は何を記念していますか？",
            "answer": "この碑は全羅兵士キム·ジュンリョンが清の軍事に収めた勝利を記念しています。"
        },
        {
            "question": "「忠陽公」とは何を意味しますか？",
            "answer": "「忠陽公」はキム·ジュンリョンの諡号です。"
        },
        {
            "question": "「伝承地」とは何を指していますか？",
            "answer": "「伝承地」とは戦闘で勝利した場所を指しています。"
        },
        {
            "question": "この碑の小さな字には何が刻まれていますか？",
            "answer": "小さな字には丙子胡乱が起きた際、キム·ジュンリョンが王のために湖南兵士を率いて広橋山に至り、清の大将3人を殺したという内容が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "広橋山戦闘は何時期に行われましたか？",
            "answer": "広橋山戦闘は丙子胡乱の時に行われました。"
        },
        {
            "question": "この戦闘の結果は何でしたか？",
            "answer": "この戦闘は朝鮮軍が成し遂げた最大の勝利でした。"
        },
        {
            "question": "チャン·チョンは何をしていましたか？",
            "answer": "チャン·チョンは清の軍事に包囲されていました。"
        },
        {
            "question": "この戦闘の勝利の知らせが伝えられると、どうなりましたか？",
            "answer": "この戦闘の勝利の知らせが伝えられると、チャン·チョンは安定を取り戻しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 322,
        "QA": 349
    }
}